劣質全球大競賽 - 陶傑

有一位居住在南京的日本人竹內亮，記錄南京市內抗疫狀況，馬路、大廈、商場、辦公室，全部強制社交距離，市面寧靜，人民遵守紀律，南京市政府動用高科技大數據，善用手機網絡，衛星定位，通知每一名居民，方圓數公里之內，那一棟大廈有確診紀錄，令人知道不可接近。

竹內亮之紀錄片引起哄動。不少人留言：聲稱抗疫效率如此，以做中國人為榮。還有許多留言：日本人見證的，你們總算相信了吧。

此兩大類留言，俱側面見證「民族質素論」。

首先此片斷確實必須由日本人來拍，因為有如奶粉需用澳洲荷蘭紐西蘭產品，造假大國，遠近馳名，中國母親都明白。南京抗疫真相，由日本人驗證，方有國際公信力。「是日本人拍的，你們總算相信吧」，這句話，由愛國小粉紅洋洋得意地講，以此為自豪，其實令人為其民族質素及個人智商略覺憐憫。

況且成龍先生名言：「中國人是要管的」。散漫自私無公德心的人民才要管，更劣質的人民，要更嚴厲的管。瑞士和德國許多城市、地鐵和火車站不設閘員和關卡，乘客自動買票，自律、自愛、自重，不要人管。南京市之抗疫是高壓管治之成效，關鍵不是由誰來管，由習近平的共產黨來管，與日本軍國主義政府來管都一樣。總之「這個民族是要嚴管的」，就是重點。

武肺全球化之後，倫敦和紐約，都一度以為公民不需要像中國人一樣的嚴管。因為英國和美國以西方文明範表自居，一向也自覺要自律。但是這一次，全球化慣壞了的一代，加上左膠病毒，覺得自由最大，照樣擠酒館和演唱會，結果全線崩潰。

然而，中國的數據可信否？三十年前中國發言人袁木說過：天安門廣場六四鎮暴，沒有死過一個人。

這一代的西方政客成長時都見識過中國的「天安門數據」。見識過還繼續相信，不是愚蠢天真，就是貪婪收錢。兩者俱是人性中之劣質，但至目前為止，這種劣質群體限於西方的政客、學者、金融界，二十年與中國密切打交道的一群，他們受到感染。西方民眾如德國人、瑞士人，質素仍然優秀，這一次只是被劣質的政客害死。

成龍說：「中國製造的電視機會爆炸」。中國製造的口罩，果然令歐洲各國退貨。成龍才是真正的知識份子。

人類全球化，武肺所見，各國展開一場劣質化競賽，由食蝙蝠老鼠起計，明顯仍為魯迅定性之民族遙遙領先。

正式發起《我係黃店》運動

慢慢變黃又得 立即變黃亦得 得左
我係黃店 冇得彈